[法律撚]其實華為有無得同特朗普玩法律

今次華為被禁，同上次中興有一個好大不同，就係今次特朗普係用行政令將國家進入緊急狀態下去禁止華為，但上次中興係商務部有證有據話佢同伊朗非法交易。

利申唔熟法律，但常理覺得緊急狀態無可能話長期為持，同埋好似好易比國會或者法院挑戰。

華為咁撚有錢，係美國依d玩法律國家，好似又唔見死硬喎

有無法律撚講下

你覺得美國冇証據咩？

玩法律 再嘈玩McCarthyism 2.0 啊1

孟晚舟

無論玩法律 玩經濟 玩科技 玩軍事 個贏家係邊個都係無容置疑

美國的制度有少少唔同
好難比你推翻到

中興轉左做污點証人爆大獲呀

應該咁講，我係討論下，特朗普禁制華為既法理基礎同如何持續，有d唔明

唔需要討論

特朗普有權
議會15內無成功投票反對

程序上無問題

國家安全呢點你都無得打啦，相同情況就係你叫中國取消比google YouTube Facebook Apple Pay Samsung pay呢啲外商入中國市場一樣，國家安全

侵侵一句mother fucker就嬴左

大陸玩無賴玩賴皮玩賓周都勁
玩法律

算啦樓主

係連登想討論正經野不如早啲訓

個個都只係識講「中國人講法律笑死人」，唔會有營養既討論

已經爆左有後門
仲可以點打?

訓唔著，睇下有無高手塞錢入我袋啫

如果華為真係冇野比人查到有後門咪得
只要有部份產品證實到有後門已經足夠永遠封鎖你

你跟他講道理 他跟你耍流氓；
你跟他耍流氓 他跟你講法律；
你跟他講法律 他跟你講政治；
你跟他講政治 他跟你講民意；
你跟他講民意 他跟你講政策；
你跟他講政策 他跟你講接軌；
你跟他講接軌 他跟你講道理；
你跟他講道理 他跟你耍流氓。

終於有個美國總統學識咗支那嘅玩法
支那禁止美國公司進入支那市場個時都冇法理基礎嫁啦
咁而家咪以其人之道還治其人之身囉

sorry 今次唔係侵侵，有關事項請向商務部查詢

美國商務部在當地時間周三宣布，把華為及旗下70間關連企業納入出口管制實體清單（Entity List），美國企業向華為出售技術及零件，必須先獲得美國政府許可。

出口管制實體清單，是美國藉出口管制維護國家安全利益的措施，該清單於1997年2月由美國商務部首次發布，若政府認定相關企業從事違反國家安全或外交政策利益的活動，經各部門審查後，可把其列入清單。倘美國企業輸出受《出口管理條例》管轄的產品，均需獲得美國商務部工業與安全局（BIS）許可，以免技術落入其他國家。美國商務部長羅斯在聲明中強調，今次決定獲特朗普全力支持。至於特朗普簽署發布緊急狀態的行政命令，將由商務部聯同其他政府機關，在10月前制訂具體執行計劃。

應該係調返轉侵侵仲可以用法律玩殘你華為

國與國之間戰爭根本就唔受法律所凌駕，搬法律出黎純粹係為左觀感上好睇啲，而觀感在民主國家又會影響到選票

人地係未做到盡係法律上告你，唔係連歐盟都冇埋華為

緊急狀態令可以長期生效，同伊朗有關既已持續40年

以下係google返黎既資料：
根據福斯新聞統計，過去43年美國為因應重大危機（如經濟大蕭條、911恐攻）和規模較小危機（如1970年郵局員工罷工）期間宣佈緊急狀態；而從前總統卡特至現今川普，至少已發佈58項國家緊急狀態，而現今仍有31項生效，其中包括如封鎖伊朗政府財產、防止大規模毀滅性武器擴散、禁止與使中東恐怖分子交易、禁止毒品交易等項目，大多涉及外交政策與內政問題，但用來築牆倒是史上首例。